## 线上培训地址

1. 外网： http://peixun.court.gov.cn/
1. 内网： peixun.zg.pcc
1. 账号： 
    1. username: wangyanleiRA0
    1. password: uim_2019

## 国家法官学院2023年第二期 “人民法院法官职前线上培训班”学习流程图 (电脑端)

1. 学员报到
1. 提供正确、有效的UIM账号
    1. 查询方式： 在 内网环境下 打开人民法院内网网站 www.court
    1. 点击右上角“法院通讯录”,直接搜 索学员 姓名， 或者在打开的组织机构中找 到对应法院、部门、 人 员， 即可看到登录账号。账号组成方式通常为 姓名拼 音全拼+法 院分级码。
1. 网络培训部将UIM账号 导入“中国法官培训网
1. 网络培训部将UIM账号导入“中国法官培训网
1. 访问“中国法官培训网”
    1. 互联网网址： http://peixun.court.gov.cn/
    2. 内网网址： peixun.zg.pcc
    3. 打开百度搜索引擎，直接搜索“中国法官培训网”,访问“中国法官培训网” 。
1. 使用UIM账号登录: 不清楚UIM账号 忘记密码 密码错误 提示“账号未注册”
    1. 请联系学员 本人所在法院的 UIM系统管理员 解决
1. 选择“2023年度培训专区 ”
1. 点击“人民法院法官职前线上培训”专区
1. 进入第二期“人民法院法官职前线上培训班”学习
    1. 政治能力、党史教育、审执专业、案例裁判、通识知识5大版块均为必修课，学员根据需要自行选择学习；
    2. 查看课程列表首页“已完成学时”或进入“中国法官培训网”首页“个人中心”查看学习进度。
1. 要求：
    1. 满足学习要求
        1. 最高人民法院政治部《人民法院法官职前培训实施办法》规定:“网络培训不少于64学时”。
        2. 第二期职前线上培训班的起止时间为:2023年10月20日至2024年1月19日。
    1. 遵守学习纪律
        1. 严禁利用技术手段“挂课”“刷课”;
        2. 如发现线上培训学习记录异常、查实确有作弊情况的，视情节予以警告、宣告成绩无效、暂停培训资格等严肃处理。
1. 取得线上培训合格证明: 需满足上一点的 要求
    1. 自2024年1月20日起可以下载“第二期人民法院法官职前线上培训”合格证明。
    2. 学员可以在人民法院内网登录“中国法官培训网”, 点击首页的“个人中心”, 选择证书打印。
    3. 国家法官学院网络培训部对此不作统一强制要求，学员根据个人或单位要求(如有)自行打印。
1. 相关问题解答
    1. 工作日8:30-17:30,拨打“中国法官培训网”技术运维电话:01067558118，01067559651;
    2. 技术运维电话仅限咨询各期晋高线上培训部分的相关问题。
    
## “人民法院法官职前线上培训班”（2023年第二期）

### （一）依据：
1. 最高人民法院政治部关于印发《人民法院法官职前培训实施办法》的通知（法政【2022】186号）明确规定：“国家法官学院具体实施法院系统法官职前培训工作。职前培训分为两个阶段，分别为：集中教学阶段，岗位和综合训练阶段。按照联系实际、按需施教的原则，集中教学阶段采取集中脱产培训、现场模拟诉讼、远程视频教学、网上学习平台自学等线下和线上相结合的方式进行”。
2. 国家法官学院《人民法院法官职前培训实施细则》。国家法官学院网络培训部工作人员负责中国法官培训网各期“人民法院法官职前线上培训”的教学管理、技术运维等工作。

### （二）培训对象、时间和要求

1. 培训对象: 按照最高人民法院政治部《人民法院法官职前培训实施办法》规定，中国法官培训网“人民法院法官职前线上培训”的对象为: 法院系统内符合法官任职条件、拟初任法官的人员;
2. 第二期人民法院法官职前线上培训班的培训时间: 2023年10月20日一2024年1月19日。
3. 培训要求: 按照最高人民法院政治部《人民法院法官职前培训实施办法》规定:“对符合法官任职条件拟初任法官人员的培训，主要采取集中脱产培训、……、网上学习平台自学等线下和线上相结合的方式进行，线上培训主要依托中国法官培训网组织学习相关视频课程，时间不少于【64学时]”;
4. 学时达标后，自2024年1月20日起，只能在【人民法院内网环境】下登录中国法官培训网，进入个人中心，选择“网络培训”，找到“第二期人民法院法官职前线上培训班”，点击【查看证书]，自行查看或根据个人需要下载本次线上培训电子合格证书。

